\subsection{Messergebnisse}

Die drei beschriebenen Algorithmen werden in den Grafiken wie folgt abgekürzt.
\begin{itemize}
	\item rkm: Rabin-Karp-Algorithmus für mehrere Suchbegriffe
	\item wmm: Wu-Manber-Algorithmus für mehrere Suchbegriffe
	\item pm: Primitiver Algorithmus für mehrere Suchbegriffe
\end{itemize}

\autoref{fig:v1g3} zeigt die drei Algorithmen mit der Suche auf den Daten \textit{gen3} und einem Suchbegriff der Länge 1 gleichen Alphabets. In der Grafik wird ersichtlich, dass der Rabin-Karp-Algorithmus die längste Zeit benötigt und Wu-Manber knapp langsamer als der primitive Algorithmus ist.
Der primitive Algorithmus ist in dem Fall am schnellsten, da die Zeichen direkt verglichen werden. Wu-Manber muss für die Tabellen mehr als eine Referenzoperation anwenden und die Zeichen vergleichen. Rabin-Karp benötigt für eine Hashfunktion 6 Operationen pro Zeichen und vergleicht anschließend die Zeichen.
Der primitive Algorithmus ist demnach durch den geringeren Overhead pro Suche schneller als die beiden anderen.

%Es wird die Hypothese aufgestellt, dass der Wu-Manber-Algorithmus auch für zwei Suchbegriffe langsamer als der primitive Algorithmus ist. Der Autor geht davon aus, da die Boyer-Moore-Optimierung für Suchbegriffe $<5$ in der Implementierung deaktiviert wurde, welche eine Laufzeitoptimierung des Implementierers war und nicht zum Wu-Manber-Algorithmus gehört.
%
%$H_0: \mu_{pm} \leq \mu_{wmm}$
%
%$H_1: \mu_{pm} > \mu_{wmm}$
%

\begin{figure}[]
\begin{center}
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{graphen/vergleich1gen3.pdf}
	\caption{Rabin-Karp, Wu-Manber und Primitiv mit einem Suchbegriff}
	\label{fig:v1g3}
\end{center}\end{figure}

Die Abweichungen der Messungen kann in nachfolgenden Boxplots in \autoref{brkm1g3}, \ref{bwmm1g3} und \ref{bpm1g3} grafisch erkannt werden. Wie zu sehen ist, sind bei 30 Messwerten Abweichungen nach oben und unten vorhanden, welche den Erwartungswert beeinflussen. Die Messungen für alle drei Grafiken wurden mit gleichen Suchbegriffen auf gleichen Daten wiederholt, um eine statistische Aussage zuzulassen.


\begin{figure}
\begin{center}
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{graphen/brkm1gen3.pdf}
	\caption{Rabin-Karp als Boxplot mit einem Suchbegriff}
	\label{brkm1g3}
\end{center}
	
\end{figure}


\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[width=.7\textwidth]{graphen/bwmm1gen3.pdf}
\end{center}	
	\caption{Wu-Manber als Boxplot mit einem Suchbegriff}
	\label{bwmm1g3}
\end{figure}


\begin{figure}
\begin{center}
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{graphen/bpm1gen3.pdf}
\end{center}
	\caption{Primitiver Algorithmus als Boxplot mit einem Suchbegriff}
	\label{bpm1g3}
\end{figure}


Die genauen gemittelten Messwerte sind in \autoref{s1g3s} ersichtlich. Die Zielgröße zeigt die Größe der zu durchsuchenden Daten in Byte während die anderen Spalten die Zeit in $ns$ zeigen, welche der jeweilige Algorithmus für die Suche benötigte.
Da die Boxplots Abweichungen zeigten, entschied sich der Autor für die Ermittlung der Standardabweichung. Diese dient dazu Aussagen über die Abweichung der Messergebnisse zu erhalten.  \autoref{s1g3s} zeigt die Erwartungswerte und deren Standardabweichung. Es kann festgestellt werden, dass die Abweichung aller Werte $<9\%$ beträgt und mit großer Zielgröße anteilig weiter abnimmt.

\begin{table}[htbp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|r||r|r|r||r|r|r|}
\hline
\multicolumn{1}{|l||}{Zielgröße} & \multicolumn{1}{l|}{rkm} & \multicolumn{1}{l|}{wmm} & \multicolumn{1}{l||}{pm} & \multicolumn{1}{l|}{$\pm \sigma_{rkm}$} & \multicolumn{1}{l|}{$\pm \sigma_{wmm}$} & \multicolumn{1}{l|}{$\pm \sigma_{pm}$} \\ \hline\hline
100000 & 1417056 & 609649 & 353697 & 121506 & 32091 & 47187 \\ \hline
200000 & 2873345 & 1042786 & 732695 & 146117 & 64435 & 97685 \\ \hline
300000 & 4188771 & 1448095 & 1062632 & 183864 & 71250 & 117247 \\ \hline
400000 & 5603534 & 1872467 & 1426600 & 248961 & 108843 & 129768 \\ \hline
500000 & 7151589 & 2361454 & 1821937 & 285977 & 109119 & 190990 \\ \hline
600000 & 8544671 & 2710993 & 2171391 & 320974 & 109230 & 193579 \\ \hline
700000 & 9980845 & 3253204 & 2573689 & 346740 & 130094 & 215370 \\ \hline
800000 & 11207818 & 3511777 & 2925508 & 350443 & 140213 & 248305 \\ \hline
900000 & 12708677 & 3962870 & 3316938 & 355695 & 141479 & 266328 \\ \hline
1000000 & 14061440 & 4396065 & 3757444 & 374209 & 167463 & 280563 \\ \hline
1100000 & 15543182 & 4783994 & 4022839 & 403842 & 182340 & 286231 \\ \hline
1200000 & 17075118 & 5248099 & 4407408 & 412378 & 182564 & 291632 \\ \hline
1300000 & 18335863 & 5631873 & 4723172 & 426429 & 208043 & 302441 \\ \hline
1400000 & 19687903 & 6034862 & 5224841 & 430977 & 208123 & 305251 \\ \hline
1500000 & 21304985 & 6448265 & 5618688 & 432476 & 209946 & 305982 \\ \hline
1600000 & 22411565 & 6926180 & 5863639 & 440350 & 210502 & 337673 \\ \hline
1700000 & 23910327 & 7382157 & 6361713 & 472676 & 221091 & 352230 \\ \hline
1800000 & 25361933 & 7777879 & 6637800 & 484542 & 221645 & 352865 \\ \hline
1900000 & 26661460 & 8247821 & 7176372 & 541859 & 234738 & 353560 \\ \hline
2000000 & 28029451 & 8573277 & 7564213 & 996197 & 254946 & 368693 \\ \hline
2100000 & 29410415 & 9026872 & 7858561 & 1043931 & 257088 & 400907 \\ \hline
2200000 & 30979546 & 9407812 & 8295055 & 1229231 & 266617 & 411216 \\ \hline
2300000 & 32133069 & 9836892 & 8688824 & 1329323 & 267795 & 501262 \\ \hline
2400000 & 34292920 & 10280273 & 8834958 & 2145959 & 287613 & 505940 \\ \hline
2500000 & 35464737 & 10682836 & 9326669 & 2416218 & 343837 & 629146 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Suchbegrifflänge 1 in \textit{gen3}}
\label{s1g3s}
\end{table}









Wenn der Overhead pro Suche der limitierende Faktor für die anderen Algorithmen ist, kann durch eine Erhöhung der Suchwortanzahl der Overhead pro Suchwort verringert werden, da der Overhead pro Suche gleich bleibt. Die Erhöhung der Suchwortanzahl sollte also bewirken, dass die primitive Suche ab einer bestimmten Anzahl langsamer als die anderen Algorithmen wird.
\autoref{fig:v2g3} zeigt, dass ab zwei Suchbegriffen der primitive Algorithmus an Schnelligkeit gegenüber den anderen verliert. Wie zu sehen ist, benötigt dieser mehr Zeit als Wu-Manber, welcher einen expliziten Vorteil aus mehreren Suchbegriffen zieht, konstante Zeit für die Berechnung des Hashes benötigt, mehrere Zeichen verschieben kann und somit dem direkten Vergleich der Zeichen und damit dem Geschwindigkeitsverlust entgegenwirken kann. Somit kann festgestellt werden, dass sich die Verwendung von Wu-Manber gegenüber Rabin-Karp und dem primitiven Algorithmus bereits ab zwei Suchbegriffen für gleichverteilte Daten lohnt.

\begin{figure}
\begin{centering}
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{graphen/vergleich2gen3.pdf}
	\caption{Rabin-Karp, Wu-Manber und Primitiv mit zwei Suchbegriffen}
	\label{fig:v2g3}
\end{centering}
\end{figure}


Ab 10 Suchbegriffen stellt auch der Rabin-Karp-Algorithmus gegenüber dem primitiven eine sinnvolle Option dar. Da der primitive Algorithmus mindestens das erste Zeichen vergleicht und Rabin-Karp mit nur einem Vergleich der Hashwerte bereits eine Aussage darüber machen kann, dass kein Treffer vorhanden ist, erhält Rabin-Karp gegenüber dem primitiven Algorithmus einen Vorteil, wenn der primitive Algorithmus 6 zusätzliche Zeichen prüfen muss. Dabei spielt es keine Rolle, ob ein Suchbegriff bis zum Zeichen 7 oder ob 6 Suchbegriffe jeweils bis zum Zeichen 2 verglichen werden müssen oder eine andere Verteilung gegeben ist. Bei nicht generierten Daten und Suchbegriffen mit gleichem Präfix kann Rabin-Karp bereits ab $<10$ Suchbegriffen einen Vorteil erzielen. Dies kann bei realen Daten der Fall sein. \autoref{v10g3} zeigt, dass Rabin-Karp ab 10 Suchbegriffen schneller als der primitive Algorithmus für generierte Daten ist.


\begin{figure}[H]
\begin{centering}
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{graphen/v10g3.pdf}
	\caption{Rabin-Karp, Wu-Manber und Primitiv mit 10 Suchbegriffen}
	\label{v10g3}
\end{centering}
\end{figure}
